RTHK: 有港鐵前線車長預料明天不會有罷工行動

港鐵管理層就近日發生，包括元朗事件等，與前線車長會面。

有份出席的車長梁志成說，會上有車長反映，在星期六警方清場期間，有車長受到催淚煙影響覺得不適，希望港鐵向警方反映，執行任何行動都盡量不要進入港鐵範圍。他引述管理層說，會向警方反映。

對於網上有消息指，有車長明天或會參與罷工，梁志成說，據他所知，明天不會有罷工行動。

他說，相信早前有份實名簽名的車長，明天不會發起或參與行動，但強調自己不代表任何工會，又說實名簽名是自發，不是由工會發起，並沒有大台，任何行動都視乎員工自己的看法。

他又說，721元朗西鐵站衝突，車長與港鐵就車務安排有分歧，車長認為列車不應該停站，因為大堂正有打鬥，如果停站，乘客行落大堂或有危險，因此不認同清客做法。

上星期吹左成日雞 今日唔回應死線
聽日罷工 最後又無左件事

今晚先尼講話唔罷...

戴晒頭盔喎

渣ga

其實琴日已經有人澄清：

推

全力宣傳8月5啦

今日下午已經有人講
不過連登仔打晒飛機繼續講

唉
戴晒頭盔

好想擺工呀

全香港得一個人阻止到手足流血

就係港鐵車長罷工

屌你老母返少日工會死？

又係工聯會

其實一直車長無講過罷工
係大家喺到傳
老實講 都唔可以咁一廂情願
車長自己都有考慮
唔好因為佢地聽日唔罷工
然後覺得失望啦

明白你嬲
但唔好比人感覺我地一有分歧就屌同路人啦

人地從來冇講過會罷 只係文宣既一廂情願
依加個勢谷到咁盡 唔罷又比人屌 笑撚死
都係果句 人地從來冇公開講過會罷
係唔知幾時開始文宣谷到盡 講到似層層咁
所以就算冇罷工都唔好屌人地啦

Sor但真心嬲

今次擋到子彈未死住，你估下次一定擋到㗎？前線就嚟頂唔住啦，唔該罷工幫下手接力啦

弄假成真
三人成虎

聽日0730 調景嶺站見！！！

屌佢地唔罷 我地咪幫佢罷囉

雖然佢地係一個好好嘅觸發點
但其他各行各業無共識罷工都無用
只係道德綁架哂全世界
擺車長上枱逼罷工嚟再逼其他人罷工

若果聽日得百幾個車長罷
其他港豬繼續返工 返唔到再屌返轉頭
班車長真係乜都輸哂
可能咁對前線手足嘅付出白廢
但都無理由 已經冒險出哂真名聯署
仲要將重責擺哂喺嗰幾百個車長到嘅

我都覺得大家付出咁多，
又咁多人發聲
不如諗下我哋要點先至能夠令到罷工成功
我知道係好嬲，但淨係嬲幫唔到件事
如果真係想搞得成
不如叫工會響應、大公司響應
既然公司唔開工，咁員工就唔，洗返感

你只係負評係無用

比D骨氣

罷工副圖唔係車長出
希望佢地8.5會響應

呢個要推

宣傳8月5號

其實重鐵車長好易俾自動駕駛取代
南港島線 迪士尼線已經用緊
所以佢地唔夠膽罷工架

唔罷工=/=唔壞車

唔小心跌左野落路軌 記得襟鐘仔 話俾職員知 唔係會影響到架車既安全

垃圾港鐵

推一推等更多人見到

信號系統唔支持，你知唔知一set有幾貴，唔係就上次中環一撞車就換過間㕸

好多市民已經信咗有公司甚至政府某部門都叫員工早啲出門

一齊加油光復香港 時代革命

搞到佢罷囉！

聽日都唔係罷工 係不合作運動呀

唉 又搞唔成

咁佢地定咗幾時罷工?
定還是根本冇諗住罷工

你唔罷 大家幫大家罷

聯署零成本又可以攞光環
罷工？比人炒架喎不了啦

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

超合作運動

聽日0730調景嶺見！

話咗啦，實有人屈車長做乜唔罷，
根本車長一開始都無話星期二要罷，話人之前做下Fact Check先

係咪唔鍾意你地擺佢地上台?
騎劫左人地個活動

唔止尋日啦 張圖出左一陣 公會已經澄清
根本依家連登好多人淨睇標題 入去放個推

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

人之常情都驚冇咗份工嘅，如果有幾十萬人一齊罷又真喺唔怕冇

在香港，搞勇武仲易過搞罷工，咩世界，香港人

邊條線最有機
網絡動員幫下手

好似即刻泄咗道氣咁

成班懦夫，屌你老味，有手足俾人打呀，仆街

繼續不合作

東鐵線有咩方法冇咁明顯又有用

(車長入)究竟聽日罷唔罷鐵？

唔罷有唔罷做，不指責！

理得你
你唔罷
我地幫你罷

可能車長之間未com好啫
不分化不指責

放耐左啲車長冇左道氣就唔會罷

係 我推左好多次呢樣野

尊重車長的決定，之前開名已經

地鐡車長可能有人工加了

呢單真係唔知連登仔點解會炒車
不嬲前線車長都無話一定罷

不分化！
依家講緊係分分中工都無埋，緊係每一步都要諗過度過先
唔係淨係佢一個要食飯啊
分分鐘阿爸阿媽外父外母老婆仔女都要食

已確實 有親戚做港鐵

我地自己罷

如果得一個 個個應該係林鄭

本身人哋都無話罷

倒不如…

香港最無骨氣工作:
1.警狗
2.港鐵車長

push

今日鋪頭返貨 個司機仲話聽日好麻煩 唔送貨啦

全力宣傳8月5號大罷工啦

一直都無話過罷

等8月5啦 咁急做咩

如果冇罷工，我地不合作。橫掂今次大家有晒心理準備

小心係假借傳媒之口 分化人心

俾D時間人啦

尋晚之後 香港人需要休養生息 最少都一兩個星期

同時可以沉靜落黎 點行未來既路

屌 仲要提埋新巴工會阿

小心真係變左集體炒車

URGENT!!!!!!!!!!!!!!

我冇野講

8.5 全民三罷

推阿屌

傳完730會停工既第二日人地公會已經出左黎講話唔會
係仲有有班剎車不及既照傳

收到風
港鐵工程車又發脾4

車長唔罷工 我地唔可以不合作咩？

港鐵真係一間垃圾公司
淨係識不斷欺詐香港人既錢
搞地產又搞大陸生意
香港鐵路服務質素又越黎越差 車費又不斷加
然後工程超支又係納稅人比錢
最撚慘係好難唔搭
真心屌老母

。。。。。。原來未㗎
咁。。。。。。。。點算
。。。。。。。。。。

求下車長做下野

車長開個連登ac呀嘛

不嬲都冇講過罷工

咁聽日個個咩癱瘓馬路個個又堅定流

尊重車長決定

上次綠髮妹妹單野同事己鬧到死，今次反而支持唔好罷工，今日公司同事己大駡呢件事，我怕罷左，得唔到民心

我唔理
調景嶺見

小心集體炒車

狗鐵太紅 車長們未必敢做野

罷工 一下子SKIP太多

可以考慮按章工作先

唉屌 姐係又係要我地自己黎

老嗰班一定唔會擺拎百幾二百萬公積金

人地唔罷唔好為難人
係月台個緊急制大家唔好禁
到時車長又要係到等人reset粒制
好大鑊

各有各做

5.30不合作運動
8.5全民大罷工

如果唔小心跌左個火機落路軌 會發生咩事？

垃圾

現實係殘酷，唔好寄望地鐵車長罷工有用

睇下呢位巴打分析
除非5/8吹大雞 社會各界都肯出嚟
否則倚賴哂車長 效果成疑

同埋
咪呢頭話不分化 嗰頭屌鳩人啦
又唔係真係聯絡過啲車長 工會之類
說到尾都係文宣組一廂情願咋

8月5日
再唔罷輸撚左唔好喊

其實不嬲可以做全自動，有政府部門唔批

上星期一尾 吹
根本冇fact check

連登仔一廂情願

一有意外無個車長係度，隨時死晒

［緊急！］早兩日喺地鐵發生咗一件事⋯⋯

我要罷工

要人自願行出黎。總有人願意行出黎。

不要分化。

啊車長立場好撚明顯

預左啦，香港人

呢到有隻話自己做大公報好正直既大公狗呀

聽日不合作啦，730見

Push

罷擺不分
擺你老母

東鐵線捉依因？曾經走左隻狗入去都玩左好耐⋯仲要隻狗都走甩⋯笑死

呢個工會垃圾黎, 剩係識飲飲食食返支那玩, 根本無工會既本意

尼你老母

佢地唔罷 我地罷

車長缺人到on9, 搞清楚先啦

所以唔係車長唔罷 係罷唔到
唔該點都出嚟 佢地就罷到！

唔好不合作 千祈唔好
就算身體不適都要頂住，到下個站先算
唔好走去拉手掣

唔好問人地罷唔罷，應該問自己會唔會參與不合作運動，自己會唔會罷工

啲車長呢一話要罷工就跳哂船
佢地都洗濕左個頭啦
開得名聯署就唔好淆啦
你覺得呢間公司會唔清算？
呢間公司咁小器唔好天真啦
想升想保住份工就連名都唔好開啦
又有人話睇唔到有領導唔罷
而家無大台呀
覺得高層回應hea9你
覺得無保障
咪罷囉
又有人睇成果無成果唔罷
咁你呢世都唔會爭取到任何野
Sor for 1999
見到啲人咁講真係好嬲
好難怪點解香港人成日都比人話鍾意返工
香港人奴性咁重
抵你地比人叫你做港奴

南港島線就算無人駕駛都要放個職員入去
何況其他線

兄弟爬山，在這艱難時刻，仍然選擇服務市民，是各位車長對市民負責任的表現，非常應同你們向公司反映禁止警察進入港鐵範圍
個人認為，港鐵為市民提供服務，每個站都由港鐵管理，任何活動進行前都必須知會站長，並得到站長/公司同意才可以進行。市民就是對港鐵信任，才會聚集在港鐵站內，而港鐵也有責任保障乘客在站內的安全，除非港鐵報警要求警方協助驅逐乘客離站，否則警方沒理由衝入站內執行職務，市民在營運時間內在站內逗留完全是合法的。請港鐵解釋警方以何等名義在站內拘捕市民？

推，係真唔係？？？

想幫前線既手足麻煩入黎幫手推！

同一時間請SL 有醫生紙 邊可以追究

仲可以開開下車 到站時好幾個站司機 先唔舒服 頭暈 為左乘客安全 你call 人來backup (你有50 人以上backup )

真係好垃圾
d車長反正都係裹面捽腳趾咋嘛

返少一日工會死啊？？？

車長大部份人的假！我受夠了

JCC ，我屌，公會，我屌

我 staff 2** ***字頭架

咁其他人呢
咪一味擺人上枱啦

去睇20蚊醫生，一條線，每日有數大病假，叫你哋擺工就困難！

佢哋會架！7月份人工，有3個多月的奬金

他又說，721元朗西鐵站衝突，車長與港鐵就車務安排有分歧，車長認為列車不應該停站，因為大堂正有打鬥，如果停站，乘客行落大堂或有危險，因此不認同清客做法。

其實車長係支持白衫同示威者困獸鬥 只要唔好搞著佢自己同佢架車

(728)(TVB)警察使用燃燒彈，並打中記者(角度1)

(728)(NG)警察使用燃燒彈，並打中記者,記者：屌你老尾 痴撚線(角度2)

(728)(NG)警察特登用盾牌推跌老人家

(728)(HKUSU)橋上警員向地上的警員施放催淚彈。

(728)(商台)有警員在上環一度指稱其中一名在場採訪的記者「協助暴動」，要求記者出示身份證和記者證。

(728)(7仔)警說沒委任證沒搜查令都可以入店內搜查，但被職員堅決拒絕，警並警告店員不要阻差辦公， 否則會拘捕。

(728)(7仔)擋警員「無令」搜查 便利店職員遭警扯甩口罩

(728)(蘋果)記者問到為何仍要繼續守住防線，示威者回應「光復香港 時代革命」。

(728)(蘋果)防暴警無差別推跌途人

(728)(NG)元朗勇猛阿婆單挑指罵黑警勾結黑社會

(728)(RTHK)制服示威者警員暴力扯下口罩並且疑踩示威者手

(728)(RTHK)多名警員從不同的制高點向下開槍，包括林士街多層停車場及上環一帶的天橋。

(728)(RTHK)港台整合

(728)(CUSP)阻止記者拍攝。更疑似以粗口指罵，最後舉起中指。此外，也發現警員將委任證反轉放於背心的口袋裡。

(728)(外國勢力)有外國人係佢屋企拍到黑警主動暴力突擊示威者

20-14-228-22)先生/小姐，我而家根據警察通例 Police General Orders 第20章 第14條要求你出示委任證，麻煩請你合作。如果你無法出示委任證，根據香港法例第228章 第22條，我有合理理由懷疑你干犯假冒公職人員罪。Repeat 到佢出示委任證。

香港人對罷工分分鐘仲猶疑過去前線衝

[香城online]傳令兵的技巧和心得